<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Microsoft on Luiz Macedo</title><link>https://luizmacedo.dev/br/tags/microsoft/</link><description>Recent content in Microsoft on Luiz Macedo</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><copyright>Copyright © 2020 LUIZ MACEDO'S BLOG is licensed under CC BY 4.0</copyright><lastBuildDate>Wed, 03 Feb 2021 11:00:17 -0600</lastBuildDate><atom:link href="https://luizmacedo.dev/br/tags/microsoft/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Azure Devops Service Tag NSG Rule</title><link>https://luizmacedo.dev/br/posts/azure-devops-service-tag-nsg-rule/</link><pubDate>Wed, 03 Feb 2021 11:00:17 -0600</pubDate><guid>https://luizmacedo.dev/br/posts/azure-devops-service-tag-nsg-rule/</guid><description>Se você precisar habilitar as Service Tags do Azure DevOps Services para seu NSG ou Firewall, execute:
az network nsg rule create -g MEURESOURCEGROUP &amp;ndash;nsg-name MEUNSG -n AzureDevOps &amp;ndash;priority 400 &amp;ndash;source-address-prefixes VirtualNetwork &amp;ndash;destination-address-prefixes Storage &amp;ndash;destination-port-ranges &amp;lsquo;*&amp;rsquo; &amp;ndash;direction Inbound &amp;ndash;access Allow &amp;ndash;protocol Tcp &amp;ndash;description &amp;ldquo;Habilitar Azure DevOps Services.&amp;quot; A Service Tag não se aplica aos Microsoft Hosted Agents. Os clientes vão continuar precisando habilitar todo o grupo geográfico para os Microsoft Hosted Agents.</description></item><item><title>Surface Laptop 3 UEFI Boot</title><link>https://luizmacedo.dev/br/posts/surface-laptop-3-uefi-boot/</link><pubDate>Fri, 22 Jan 2021 11:53:33 -0600</pubDate><guid>https://luizmacedo.dev/br/posts/surface-laptop-3-uefi-boot/</guid><description>Dica rápida para quem tem o Surface Laptop 3.
Nessa semana após um update do Windows, tive um problema com meu Surface Laptop 3. Ele não conseguia iniciar o Windows de forma alguma. Tentei diversas vezes entrar no setup seguindo as recomendações, porém sem sucesso.
Eu precisava alterar a ordem do boot para conseguir iniciar o pen drive para recuperar o sistema operacional, mas não consegui. Após muito trabalho para encontrar a informação, e após um bom tempo perdido, descobri como inicializar o Surface UEFI.</description></item><item><title>5 anos de Microsoft, minha história de sorte!</title><link>https://luizmacedo.dev/br/posts/5-anos-de-microsoft-minha-historia-de-sorte/</link><pubDate>Wed, 04 Sep 2019 10:00:20 -0500</pubDate><guid>https://luizmacedo.dev/br/posts/5-anos-de-microsoft-minha-historia-de-sorte/</guid><description>Nessa semana dia 01/setembro/2019 fez 5 anos que tenho a sorte de trabalhar na maior empresa de TI do mundo. A empresa dos meus sonhos, que consegui finalmente virar funcionário com 25 anos.
Mas a sorte não vem de 5 anos. Essa sorte vem desde 2004 (15 anos atrás quando eu tinha 15 anos) quando comecei a fazer o Ensino Médio Técnico no Centro de Processamento de Dados (CPD) do colégio em que estudava.</description></item></channel></rss>